台北月薪70000 台幣黎講算唔算高

台北年薪中位數八十幾萬，七萬應該算中上水平掛

thanks 巴打
諗緊夠唔夠生活
office工, 但冇晉升機會

巴打點台灣工？

公司個post 可以relocate啫

個網既戶收入係家庭收入
你月薪70k*12係840k,冇年終花紅?

當你租套房10k,食20k,仲有40k用

份工做得夠5年，有得拎定居既話，就老撚都去啦

同香港人工差唔差得遠

一撚樣
計香港物價一定衰啲

算唔算高唔知，但一定好好洗

台北租房有10k咁平?

算高啦
租個單位用15000已經好好
除非你要住到好市中心好新既樓

幾年前有台灣公司offer，所以有睇過下

唔撚駛諗啦 無包袱一定去 我都想做呀

以台灣黎講, 好高

咁唔洗諗啦

香港月入中位數$17000～18000
台北收入竟然同香港人一樣
難怪香港生活同食屎一樣

睇真D佢用平均值唔係中位數
台北個收入俾有錢佬拉高好多
實情就係台北FG普遍40k

20~30年既套房 2~300呎 10000得啦

算高
台灣生活指數好低

預12-15啦
套房個d得7-8平

你係咪低能
搵70k twd 去住窩居

正常小小 20坪都係20幾k 姐，或分租出去

住食稅=可能都要55k
就算你住10k, 咁都要45k up

得番25k

稅重係真
mpf+勞健保+稅，都成15~20%+

冇咁多
每年有免稅額,扣完大概10%左右

relocate 咁低人工，傻咗？

以前去台灣買包綠茶 兩蚊港紙

台灣搵台灣洗係算唔錯

manager既收入黎

屌你個網一戶一戶咁計喎

健保同勞保已經要5-7%
即休金又要5~6%
呢度已經10%+
稅比你免極都要至少5%

退休金

巴打,70k 人工健保同勞保2k姐

你講既退休金即係台灣勞退係僱主俾5%,個人可以選擇唔俾

但生活物價差好多喎

呢個先係個人年薪中位數，台北市得三十八萬，你應該算高人工

外國人既退休金叫離職儲金，係一定要比，除非佢入左籍，但佢而家係去番工咋喎，要6%, 無得唔比，離職可以拎番，但每個月就係少左呢筆架啦

加埋勞健保果3%, 即9%,

仲有稅呢？ 年收入54萬 係5% 54至121萬係12%

7萬月薪年收入講緊70~80萬，點都要比5~7%稅

呢啲加埋咪10幾%囉

台仔28K月薪真心唔知點算，台北D野好撚貴下，同香港有D近，點樣儲錢買樓結婚真心大問題

去新北住 夠嘅

萬華夠平

啱啱去台北做左兩個月，都係70K，租金15-18k已經可以租到市中心套房，如果同人夾份租可以再平啲，住遠啲又再平啲，但我今年住唔夠185日，要俾18%稅，好撚甘。食野廿幾三十蚊一餐，早餐十蚊內，交通來回十蚊內

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

幾好
有錢儲

有得比我選係香港搵緊28K 都寧願去台北搵70K

如果係諗住移民就係，呢度啲野大部分都平過香港一倍，搵70K就好似喺香港搵緊3萬幾港紙咁，樓價仲要平唔止一倍，好好使

香港人在台灣搵工難唔難

台灣F唔FG都40k架啦，狗屎垃圾都話大學生

70k係高,已經係一般office既Manager級人工
想再高既應該只有專業或者做mnc

咩工 我都想去

台灣黎講算

俾我即刻狗衝啦
利申 想係台灣生活

無100k好難生存

巴打返乜工

勁高

要計埋叫雞錢，70k，未必夠叫雞。之前有老友去做80k，先叫係夠用。

台灣70k好好洗添啦
幾多台灣人搵40k供埋樓
實質工資其實台灣分分鐘高過香港
生活水平唔低之餘買野又平
非台北地區租間套房都係五六千蚊台幣
仲好多時有車位添
慳左嘅錢又可以養多部車

利申：住左台灣三年

但香港好住d wor , 有得玩抗爭

講多個例子
我住台灣非台北嘅大城市
喺市中心租個三房單位連車位
大約30坪 接近香港一千呎
兩個廁所兩個露台
都係16500台幣
行多兩步就係個個城市最大嘅商場
商場地庫仲要係Supermarket
所以香港我不嬲覺得唔撚係人住

巴打一定住南部,40k台北住好難存錢

呢個價台北市中心得10坪

計返港紙就差唔多係香港嘅中位數
但台灣咩都平過香港
你話呢

台灣打工有70k/m，已經好開心

我住新竹 去台北一個鐘only

台北以下就係南部

屌台北以外皆南部 所以基隆係南部

7萬台幣梗係高啦 大把人22k below 4萬大有人在 7萬已經夠享受生活

因為台灣叫雞唔合法

最低工資3倍,你話呢?

16500 租到市中心10坪？

利申搵緊樓租

新樓一定冇啦,上591睇下啦

依家開始睇緊，budget 25k 左右
Btw中山國小民權西路個d算唔算方便

係台灣黎講算高啦
都可以生活唔錯
租房睇你住係邊度同大小
一個人租套房新北市便宜可以7000左右搞定
要咩兩房一廳...個種大d既就2萬左右

利申住新北熱烈歡迎

25K已經可以住到好靚架，我同同事講我租樓要17k個個都O哂嘴話好貴。方唔方便就要睇你喺邊度返工啦

好撚高喎

台灣人文化同香港人唔同,香港人習慣租金佔人工40~50%,
台仔prefer 20~25%左右

你睇近唔新捷運啦,
中山區,大安區,中正區,信義區都算市中心啦

近唔近

有fd住中和,$16000租到5年新樓

Sorry 我係指個捷運站附近

我係市政府101 個邊番工

要平既,租永春/後山埤附近
你想叫雞既,中山國小附近

一定夠 生活質素會好過香港同樣人工
如果你唔係咩特別專業人才
其實有得升無得升分別唔大
真係唔得 咪攞到居留權再番香港

70K 可以輕鬆過生活 拍得住香港三四萬人工既生活
仲要有自己房 唔洗再迫係屋企

高 完全係夠食夠住

係果邊搵7萬台幣
同係香港搵5萬港幣差多咁既生活
老虎蟹都過去啦

看看公務員人工，大學生按年資的薪水計算，再探討住屋和生活開支，我肯定在臺灣係高薪人仕

三重租劏房 一個單位一開二 每邊兩房一廳 300-400呎到 18500NTD 然後加兩個人水電煤齊頭20000NTD

養架綿羊仔一個月唔壞唔撞大約1000NTD
油錢當你2000

食嘅話當你150一餐 一個月又13500

電話費台灣之星無限4G 830一個月 0機價出機

剪個頭髮 靚仔嘅500上下 毒撚款100

一個月基本消費37000 屋租有人夾份或者真係租套房就當你27000

同埋10000鬆啲想係台北租房真係無乜可能

好撚低 如果永遠喺個度生活就還可以。個度搵，香港洗，就一定不了。

生活同生存嘅分別

中山區套房大把喎ching

港幣萬8係香港港有咩問題

好多fg 連登仔都冇

打工黎講 如果40歲以下 非半導體相關 算高

我係台北d 會所包晒全班同學屌埋上埋房，成20隻雞係度，都係10萬多d台幣，除開每個人5000幾

雖然係幾年前，但70000 個邊應該可以叫人日日幫你含都得

仲有無位ching

樓主做邊行？

睇完實境你就知

至少我而家住緊嗰度萬零蚊幾好

冇

住新北係咪每日都會遇到淫亂既事發生？

親戚請左個台灣人做助手 月薪5xk台幣 包食包住
包埋每個月機票 佢係咁話好抵

我都係台北返工， 不過一個月有2 星期在台灣， 兩星期在香港。 而家係收香港人工 去台北洗， 好好洗

5xk 助手,邊到搵

公司係內湖租埋樓比我， 不過勁唔方便， 冇地鐵， 屋企隔離只有大潤發， 我要騎車出入。

連登仔比任何一個台仔都高人工

雖然未到200 萬年薪， 但都好好洗

想問下有咩途徑可以係台灣做野生活
一直好想係台灣生活
ps 得個爛鬼hd

我喺jobsdb定唔記得邊個香港求職網搵

想問下巴打咩學歷

垃圾外國大學

係咩行業

都好過冇呀 咁有冇得移埋民

好似住夠5年可以申請

文字類

我而家一個月9500，有得夾份扺屌好多

利申，之前住龍江路嗰頭

內湖天龍國核心嘅上等人

你估香港人想50%？講到咁樣

可以瘋狂玩台妹

台妹助手？

唔係天母咩

月薪40k已經引死唔少台妹

連登FG 過到去咪溝晒d大波台妹

我指香港人去到台灣,都會用超過30%去租

而家台妹要求高左好多啦

係
識個朋友港幣月薪60000左右
租台北接近2萬港幣既屋
同台仔講起
佢地係咁話無可能，租唔起

幾平窩 但中和交通唔太方便

過條橋就到入台北市
前提係有機車

去台灣都重要call g都幾可悲
台妹任食

SBT

有冇教學？

8萬台幣租屋真係cls

台北月薪$60000港幣夠唔夠使？

台灣公司黎，唔係派過去，文字類工作

20000蚊租到豪宅啦喎

月薪70k直頭人中之龍

台灣溫20000差唔多係香港搵50000咁好洗

70k台北都好好洗啦
租兩房都係25k左右
交通費又唔貴

人地講緊台幣你講港幣
60000台都算好了，但於台北生活不太夠

因為公司係果頭， 屋企行返公司6 分鐘

金融行業，出年入罪去果邊，好羨慕其他讀engine 同it 既巴打，果邊她吃香

你個真係無改錯

睇下你食咩， 同交通。

食， call deliveroo 就150 蚊到， 便當有d 做到80 至100, 地鐵 幾個站 16 蚊到， 的士 通常 300 蚊內。 20000 蚊台幣都應該租到一間屋， 8800 有獨立廁所套房

冇
去到係比台妹食
佢地好主動

你果頭行去costco,家樂福都得啦

香港人工，去台灣用，真心好洗
同去泰國一樣平。

ching 靚仔， 我係矮肥毒

我都想過去做野有冇巴絲有門路

我用緊我月薪黎比較麻

70k算高，台灣打工要好大公司先有70k人工

去邊度識

攞個健保卡都好

幼稚園

以前我都有70k 係台北

之前係香港有台妹同事
暗示過要50k hkd人工先受溝

原來台灣都有16000-17000一個月
仲一直以為佢地月入under 1萬港紙

engine都吃香?

唔買台北樓嘅話應該好好洗
想買樓就

唔通香港又買到咩

月入三萬幾港紙去台灣咪尾機？

台灣叫一次雞要幾錢？
邊到搵外送茶？

冇12萬都過唔返香港生活水平

喺香港，係連租樓都成問題

70000一個月要睇埋出幾多個月糧

之後有個fd住板橋區
就捷運站附近
好似叫超級f1
22k一個月
好似都有30坪+

如果唔介意 新北市
一係就中永和個邊
今年年底內環線開通
可以留意下個邊
去台北中心都方便

巴打平時用開魚翅啷口？

出年可能會俾公司派過來開荒，而家開始搵緊租盤，HK$10K 以內公司負責，超過要自己食，有咩好選擇？
有時都幾糾結，豪啲嘅一定有返咁上下呎數，咁大間屋得自己一個真係好撚孤獨，但細 size 啲嘅好多都好削...好煩惱...

呢個係家庭收入平均數
第一：家庭可以一人以上
第二：平均值會俾極端數字影響

以大學fg月入30~40k，研究所月入40~50k黎計，中位數冇可能咁高

香港生活,基本日日都阿媽家姐

有咩工可以出香港糧去台灣做

台灣最出名係電子行業，你唔知咩

咁臭串？

但50k溝唔到港女

上面嗰位22k應該講緊台幣，HK10k可以租千呎大屋啦

台北要洗錢可以倒水咁倒
7萬台紙會唔夠使

早2年同台灣d的士佬吹水 我話香港fg 大約12-13k 普通文員 佢話台灣尼個數已經係manager級

你去邊度要洗錢都可以倒水咁倒架啦，咁講你邊度都唔使去

我講事寶遮 我真係唔覺係台北消費比係香港平
去到萬華食個牛肉麵都要160台紙
買個過千尺係台北都要講過千萬港紙

事實係牛肉麵係比一般野貴，我平時一餐都係100內，大部分野都平香港超過一半，樓價更加冇可能咁貴，唔知你邊度睇返黎

香港食同lv台式牛肉麵冇5，60走唔甩

做咩工？

牛肉麵不嬲係貴價野,都揾野黎講
我住台南食開既都150,160啦
正常台灣人都唔會當牛肉麵係日常飯咁食
住既你揾啲天龍國黎比較實貴㗎,你揾中半山都唔會有平樓啦
就算係台北市我揾文山區都已經平一截,但一千尺都唔駛過千萬hkd
住中永和板橋再平多一截但過條橋就到台北市
同埋好似上面巴打咁講,你去邊到有心洗錢既都可以倒水咁倒㗎啦

1000呎大約30坪
新樓咁計都冇破千萬港幣

你有冇買過樓 佢地呢個數唔係實坪

上網鳩搵1000呎嘅屋，都係約500萬，你邊度搵1000萬呀ching?

想答你唔係
台灣fg普遍30k

鬼知你講實坪唔計公設咩

1000呎要一千萬講緊一呎一萬喎，點樣計都唔會計到咁貴啦，你係咪俾人呃左呀

umm, sor, 身邊人多數40k

啱啊
認真講 會講台北乜都平過香港好多嘅人
我肯定佢地根本冇了解過
純粹係自己覺得

台北無論衣 食 交通 都唔會比香港平
係租金平過香港
但樓價台北已經貼近香港

台大住院醫師話佢一個月計埋津貼都係都係TWD8萬5...

可能你身邊都係台大 it行業畢業

我明你地想講咩，要維持番係香港咁既生活質素，真係唔會俾香港平，但台灣好在物價range極大，平有平既生活

屌你係唔係起我底

我而家就喺台北，食緊個20蚊嘅豬肉燴飯覆你。香港一餐50蚊，台灣一餐廿幾蚊，香港搭車返工來回最少都十幾廿蚊，台灣一程公車4蚊，來回都唔使10蚊，淨係食同交通已經平一半，咁都唔係平好多？

估唔到到咁多人討論
今日再同hr了解過, 原來要跟番個邊market rate
要斬香港人工1/3

最後連埋13個月糧得TWD 53k/month 到

between, 公司喺新北

咁可以叫佢食屎，除非你好想移民

低撚到呢，冇其他淨貼唔好黎

70k 晚晚屌台妹

係香港本身都低, 得19k
反而台灣諗諗下真係舒服啲

咁去黎把鬼咩，除非目標溝台妹

有冇講過返香港後會升你職？

我岩岩到埗R 緊啲28k嘅工咋

10K HKD 可以住好豪啦
睇你公司係邊啦
用盡就緊係住信義區 反正公司錢
我個22K係台幣黎
無老婆女友 單身既話 住信義區就岩啦
放假就落CLUB 隔離就att4fun

冇呀, 又唔係去開荒

你個朋友咩工揾6皮咁勁？

香港人可以點搵台灣既工 ?

幾年投行fo再調過去搵6萬唔難

係台灣keep到香港人工我都想過去
可惜我做IT無得keep

台灣it幾好搵 做左兩年幾 依家大概1M/y

我諗住自己貼啲，NTD 50K 月租 搵新啲嘅 house 盤，方便老婆同個仔 long weekend 來探我...

巴打你都好搏，玩到返屋企...

唔講日常生活住
巴打有冇試過同台灣人共事過？
我就寧願同香港人共事喇

同事都係撞手神架姐，我而家嗰間啲同事好熱情，一開始唔係好熟都會叫我一齊食飯飲酒

可能男人真係易熟啲

哈哈冇啊
btw睇嚟ching你都係台大

係呀，岩岩大學畢業
不過大家唔好太多幻想

師兄邊行

又唔係好覺佢地8婆，我覺得港女同事恐怖好多

利申 成條team都係女人，全公司80%係女人

基本上過四萬已經比人當神咁拜

師兄，我呢排都搵緊樓，睇大細要睇主建，即係香港既實用面積

40坪樓，可以主建得22坪， x 番35.5, 即係香港既780 尺架乍

巴打咩公，你唔要可唔可以refer 我，我出年要移民